倪匡評金庸: 他是第一流的朋友，第九流的老闆

《明報》創辦人、武俠小說泰斗查良鏞（筆名金庸）私人喪禮將於11月12日在香港殯儀館舉行，按照他生前的意願，只邀請親友出席，喪禮沒採用任何宗教儀式，也沒有親友致辭悼念，一切從簡。
跟查先生相交六十年的倪匡，做過他的下屬，也是他的好朋友，現在好友仙游，倪匡說他不會出席喪禮：「看查太需要，如果她不需要我，我就不會去了，幾萬人爭著去。我覺得人都走了，去有什麼意思，我不明白為什麼要送最後一程，要送埋我去陪他嗎？我從來不去喪禮、婚宴和生日酒，一點都不喜歡，非常討厭熱鬧，我有自閉症的傾向，喜歡躲在家中，一個星期不上街也可以。」
倪匡說有人指摘他，查先生離世后他一點也不難過，他說：「人人都要死，死是必然的事，他九十幾歲死怎會難過？十九歲死我才該會難過！他一生光芒萬丈，有什麼要難過？我自己都八十幾歲人，都就快玩完，朝不保夕。」
倪匡憶述當年可以在《明報》副刊寫稿是很有地位的，很多人貼錢都想寫，查先生卻不要，他說：「查先生很看重我馬馬虎虎寫出來的文章，長期給我地盤寫稿，待我也很好，但他寧願買一萬元的禮物送給我，也不肯加我一百元的稿費，他是第一流的朋友，第九流的老闆，他說稿費不能亂加，加了我一個人，其他人又要加，支出就會增多，生意人有他的道理，所以常常送禮物給我，每次跟他一起去旅行都是免費的，他很喜歡哄朋友開心。」

香港地邊有老闆唔姑九寒

你睇哂未咖

睇得好開

仲係一流的男人

佢睇咗.. 標題

但他寧願買一萬元的禮物送給我，也不肯加我一百元的稿費

所以常常送禮物給我，每次跟他一起去旅行都是免費的

開公司數,用黎抵稅渣,你估真係對你好呀

可以拋妻棄子,大仔自殺相迫都無動於中
好人有限

倪匡啲散文第一流！小說九流

睇左啦點？ 唔加人工 係非正式咁請食飯 so what?

倪匡說有人指摘他，查先生離世后他一點也不難過

邊個咁on9
笑喪都要喊？

點撚解香港人成日諗點抽人水
人都死左

衛斯理好睇過金仔多多聲啦

又係時候儲口德分

古龍feel

倪匡同古龍都係莫逆之交

仲話帶古龍發達係害左佢

而家都好少人有倪匡講野咁直啦

香港人都係咁玩

唔俾感情所左右就一定唔係好人？你可能覺得冷血 但我覺得只係理性

香港普遍啲人都係咁覺得 人死一定要難過

文筆 金庸勝
看事 倪匡勝

笑一下大逆不道

明明班仆街一出殯儀館就傾去邊食飯飲酒

我覺得人都走了，去有什麼意思，我不明白為什麼要送最後一程，要送埋我去陪他嗎？

其實又講得啱

有聲post

訪問多幾句啦
呢啲好睇過小說

friend到喪禮送左48支烈酒比古龍做陪葬

老豆比中共殺左都同人握手
真正的偽君子
成班人仲睇佢d書當寶
好嘔心

一沉百踩係香港常見
係連登更加係

衛斯理

香港地最中意係生前咩都唔理，到死後先一窩蜂偽善地打卡扮悲傷仲要短暫既

郭靖同成吉思汗係大漠傾計果段

睇到依句真係笑左 冇幾多人可以講完依句野而唔會比人插

我從來不去喪禮、婚宴和生日酒，一點都不喜歡，非常討厭熱鬧，我有自閉症的傾向，喜歡躲在家中，一個星期不上街也可以。」

以為係自己

香港唯二可以靠寫文發達嘅人

「人人都要死，死是必然的事，他九十幾歲死怎會難過？十九歲死我才該會難過！他一生光芒萬丈，有什麼要難過？我自己都八十幾歲人，都就快玩完，朝不保夕。」

呢句幾岩
年過八十都已經叫笑喪，何況九十幾

冇人想知

傻啦
根本全球華人都哀悼金庸
係得連登咁清泉啫

越老越可愛

張無忌都係咁，老豆老母比人害死，以為佢最後會好型咁復仇，點知又冇

倪匡講啲野真係好正
佢唔會修飾自己，心諗咩就講咩

但係點解你個仔同你爭咁遠

倪匡真係好撚正

倪匡咁既年紀黎講d思想真係好前衛
唔怪得當年竟然可以寫到衛斯理

點樣可以抵稅

古龍名利雙收後，常常與倪匡一餐飯就喝掉5瓶XO，翌日兩人結伴去醫院吊鹽水
倪匡咁都可以咁長命

佢可以係偽君子，但同d人睇佢d書當寶係無沖突，唔通一個人政治取向或者自身人格有問題就可以抹殺佢某d方面嘅成就?
如果周星馳今日親共，佢過去(功夫以前)嘅電影即刻由好笑變到唔好笑?

用政治因素決定所有嘢同親中廢老有咩分別?

講撚到税局食屎咁易呃

當年古龍死 倪匡大老遠返去幫佢治喪
金庸讚周恩來個陣 倪匡又屌9佢
倪匡應該好唔like哩種偽君子

你咩地位佢咩地位啊柒頭

Link?

根本就係一條淫蟲
講到自己情聖咁

我記得佢話過無酒飲寧願死

連登都有道德塔利班

倪匡真係貫徹始終，型到最後

好x狗。。。

仇人最後咪死咗囉

Non business trip expense is non-deductible....

要抵稅好多辦法，淨係自己屋企人去多幾次都得

點解要淨係請你去？唔係對你好係乜

咪係
送禮物，係因為交朋友
唔加稿費，係因為覺得稿唔值呢個價

同連登仔講呢d哂鳩氣

點睇佢老豆老母比共產黨殺完鞭屍
但係佢都仲幫共產黨講好說話

對你好？對Ada仲好啊

係殯儀館到分家產係到嘈都唔小
呢啲唔屌走去屌人唔難過

那天弔祭時，眾人淚灑靈堂。倪匡哭得傷心，女作家三毛在旁摟著他，安慰他。蓋棺前，古龍這幫朋友中，不知是誰提議，不如當著古龍的面，把酒喝掉，古龍才會高興。這一提議，眾人連連叫好。

於是，大家打開酒蓋，猛喝，每瓶酒都喝了一半，就醉了。眾人還請古龍喝，結果往他嘴裡倒酒，古龍的嘴似乎還真的微微張開一下，酒汩汩往嘴裡流，突然紅彤彤的鮮血，從嘴裡噴湧而墥，在邊上的倪匡和三毛、高信疆，都一陣驚嚇。

係殯儀館到飲酒
重要倒埋落條屍到

淨係想睇佢既作品

明報出手低
垃圾老闆
送大禮純粹因為倪匡同佢老友

金庸根本君子劍
對自己朋友就好
對其他人就虛偽

我是一個受過

好過癮

問題係依家既老闆唔會當你係朋友，所以都唔會加人工俾你

倪匡係我見過最豁達既人

其他人可能係
但金庸作品大把人有睇

可能就係倪匡提議